### Концепция облачной платформы создания и самоуправления профсоюзов правонатруд.рф/pravonatrud.ru

(альтернативные домены Силатруда.рф и Голоструда.рф)

Эпиграф:
"Изменить жизнь возможно - для этого надо быть не членом, а участником!"


##### Проблемы независимого профсоюзного движения:

- Малая численность
- Низкий уровень организации
- Слабая информированность работников об истинной роли профсоюзов 
- Деградация промышленности и увеличение доли сервисных работников
- Авторитарность управления, зависимость от лидеров как первичных, так межотраслевых профсоюзных структур 
- Отсутствие системы сменяемости лидеров 
- Сложность выявления неформальных лидеров
- "Пожелтение" и преобладание сервисного подхода, патернализм и вера в силу закона
- Слабость информационных ресурсов и возможностей отдельных структур
- Недостаток координации действий, взаимодействия  как внутреннего, так и внешнего
- Территориальная разбросанность и разобщённость работников крупных сетевых предприятий (Если где-то создаётся локальный профсоюз, то как в него вступить работникам других территориальных подразделений? Как распространять информацию в рамках всего предприятия, отрасли?)
- Конкуренция профсоюзов в рамках одной отрасли, предприятия => 
- Проблемы безопасности, защищенности и анонимности лидеров, активистов и участников (риски увольнения и других репрессий, разгрома ячейки на стадии создания).
- Разрозненность, отсутствие системы в деятельности профсоюзов, слабость взаимодействия и вовлеченности участников, "пожелтение" в результате отсутствия демократии
- Инструментарий и методы органайзинга "каменного века" (листовки, агитация "на проходной", собрания - не работают в современных разнесенных территориально структурах, при пропускной системе и хроническом отсутствии свободного времени)
- Слабая адаптация методов и инструментов профсоюзов к современным профессиям
- Отсутствие накопления, систематизации и должного распространения успешного опыта, эффективных методов борьбы
- Разрозненность системы коммуникаций по различным каналам, отсутствие единой истории
- Нестабильность, невозможность сохранения активности, боеспособности в течении длительного времени

##### Задачи:

- Качественно новый уровень организации профсоюзного движения с помощью новых информационных технологий в качестве инструментов самоуправления, адаптированных для широкого спектра современных профессий и условий труда 
- Создание единой децентрализованной платформы с сетевой структурой, выполняющей функции информационного, коммуникационного и финансового хаба для 
первичных профсоюзов с развитыми механизмами демократии и взаимодействия нового поколения
- Модернизация процесса создания первичных профсоюзов 
- Создание качественно новой системы профсоюзного обучения
- Отслеживание и замер активности участников
- Выделение и развитие лидеров 
- Внедрение системы сменяемости и инструменты переизбрания лидеров
- Накопление и систематизация опыта
- Повышение безопасности, защищённости работников при создании первички 
- Унификация и модернизация процессов
- Расширение и объединение в единую систему каналов коммуникации
- Персонализация взаимодействий 
- Повышение качества взаимодействия 
- Обратная связь в реальном времени
- Повышение качества принятия решений и управления 
- Усиление вовлеченности,активности участников 
- Повышение открытости, прозрачности, демократичности профсоюзов 
- Повышение эффективности самоуправления
- Развитие методов тактического и стратегического планирования
- Повышение финансовой устойчивости
- Повышение прозрачности расходов
- Повышение уровня доверия
- Усиление голоса каждого участника
- Качественное и количественное усиление профсоюзов
- Трансформация жёлтых профсоюзов в боевые 


##### Решение
 
Онлайн-платформа Правонатруд.рф решает перечисленные задачи, предоставляя следующие технологические  возможности:
Двухсторонняя связь между участниками, лидерами и органайзерами с помощью встроенных инструментов: опросы/голосования, обсуждения, оповещения, напоминания через соц.сети, мессенджеры, e-mail, смс
Автоматическая система удержания взносов. Статистика по взносам, интеграция с платежными системами.
Инструменты управления


##### Особенности:

-Мобильное отображение данных, расположенных в облаке означает, что все инструменты всегда под рукой, доступны с любого устройства (мобильный телефон, планшет, ноутбук или ПК)
-Безопасность хранения данных и анонимность пользователей (разграничение уровней доступа к информации)

##### Общее описание работы системы:

Профсоюзный платформа (облачный web-сервис/портал) для создания и управления деятельностью первичных профсоюзных организаций и объединений (по различным отраслям/регионам/компаниям)

ПО включает 4 основных интерфейсов (уровней доступа):
- Участник 
- Лидер 
- Органайзер
- Технический администратор


##### Функционал системы:

1. Интерфейс Участника:
    * Пользователь выбирает из списка отрасль, название предприятия,
    * Пользователь вносит важные для себя проблемы и требования или отмечает из списка уже внесенных другими участниками, ранжирует их по значимости и срочности.
    * Раздел Регистрация/авторизация (главная страница). На этапе создания первичного профсоюза действует только анонимная регистрация. Данные зарегистрированных  участников не видны другим участникам. Пользователь вводит ФИО - должность - контакты, привязывает страницу в соц.сети. Регистрация участника двух-уровневая: требует подтверждения по номеру телефона (отправляется код в смс) и через любую соц.сеть (+ пригласить минимум 3-х коллег и предложить лидера - нейтрализация спама и фэйков), возможна дополнительная проверка и подтверждения новых участников уже зарегистрированными (или выбранным лидером), возможен запрос дополнительных подтверждений (фото с документом). Деанонимизация участника ("вскрытие") происходит только после достижении порогового значения количества зарегистрированных на предприятии участников, их проверки и проведения автоматически назначенного голосования по выбору лидеров (проф. комитета). Каждый участник может выдвинуть на голосование любую кандидатуру включая себя. В личном кабинете подтвержденного участника есть функция предложить нового лидера на внеочередное голосование. По умолчанию лидер переизбирается ежегодно из активных участников.

    * Раздел Голосования (участник может предложить на голосование требования/лидеров/оргкомитет/план действий и т.п.). По ключевым вопросам решения онлайн-голосований должны быть утверждены на очном голосовании, бумажной или цифровой подписью. На очном оффлайн-собрании также подписывается и утверждается устав. 4 уровня вопросов - Уровень первичной ячейки, уровень предприятия, уровень региона и отрасли. Возможность вынесения вопросов на отраслевой и региональный уровень в случае их поддержки большинством 

    * Раздел Обучение содержит информационные материалы о методах действий и опыте профсоюзов в данной отрасли, видео-материалы, расписание онлайн-вебинаров и оффлайн-тренингов). Доступна функция Просмотр. (Материалы по темам: "прививка от работодателя", готовность к  самостоятельному проведению компаний, анализ специфики предприятия)

    * Раздел Участники - Онлайн-Счетчик количества участников профсоюза по данному предприятию с функцией уведомления участников об их актуальном количестве - ежемесячно и/или при достижении заданных количеств (50-100-300). Участнику доступна функция просмотр, без персонализации.

    * Раздел "Требования" - работник может добавлять и ранжировать основные проблемы/требования (например: повышение зарплаты, отпуск, безопасность, мед.страховка, переработки, отмена контрактной системы - перевод в штат, добавить свой вариант) по степени значимости, после чего может отправить его на обсуждение и/или  онлайн-голосование

    * Раздел Задания - назначение заданий для участников, статус выполнения, комментарии

    * Раздел Обсуждение включает возможность добавлять вопросы на обсуждение, добавлять свои комментарии по всем вынесенным на обсуждение вопросам.

    * Раздел Документы содержит каталог информационных материалов (шаблоны документов: устав профсоюза, заявления, претензии, жалобы, иски и т.п.) Доступны функции просмотр и добавить материал (требует подтверждения Лидером)

    * Раздел Календарь содержит расписание/план мероприятий. Участнику доступны функции "просмотр" и "подтвержение участия"

2. Управление профсоюзом (интерфейс Лидера). 
    * Доступ предоставляется председателю проф.комитета и его заместителям) после загрузки на платформу документов об итогах очного голосования по их избранию. Лидеру (председателю) и его заместителям предоставляется доступ к личному кабинету Лидера, данным участников расширенный доступ к основным разделам, специальным управленческим  разделам.

    * Создание карточки/профиля предприятия работодателя (численность, обороты, прибыль, финансовое положение, каналы поставок, сбыта, база отзывов о работодателе, информация о нарушениях, условиях труда - жалобы/проблемы/пожелания работников - подтянуть "отзывы о работодателях" из интернета)

    * Раздел Участники содержит дополнительный функционал - аналитика по участникам (потенциальные, действующие, активные)

    * Раздел Календарь содержит расписание/план мероприятий Лидеру доступны дополнительные  функции - назначение, изменение, отмена события, мероприятия (собраний, голосований, забастовок, байкотов, саботажей-регламент), рассылка уведомлений по различным каналам (мессенджеры, соц.сети, смс).

    * Раздел Кампания - включает функционал планирования профсоюзной кампании - сроки, участники, ресурсы, СМИ 

    * Раздел Коммуникации содержит непосредственно функции вещания, видеоконференции, рассылки уведомлений, информации, напоминаний участникам как внутри приложения, так и по различным внешним каналам (мессенджеры, соц.сети, смс).  Функции онлайн-коммуникаций с органайзером, между лидерами, орг.комитетами и участниками профсоюзов (в рамках предприятия, региона, отрасли, межотраслевых). Дополнительный подраздел с историей коммуникаций с работодателем, юристами, СМИ, гос. органами с возможностью запроса согласований проектов документов

    * Раздел Финансы включает инструменты управления финансами профсоюза (баланс - приход, расход, по участникам, периоду, задолженности, рассылка уведомлений, перевод средств участникам, оплата счетов)

    * Разделы Обучение,  Голосования, Требования, Документы, Онлайн-Счетчик доступны с тем же функционалом, что и Участникам. Возможность внесения результатов очных голосований (с приложением сканов документов и подписей)

3. Интерфейс Органайзера:
    * Уровень доступа аналогичен Лидеру, кроме того, что все данные пользователей и все инструменты и разделы доступны ему до назначения Лидера. 

    * Функция проверки участников (анти-фэйк), возможность приостановки доступа, блокировки участника, лидера (требует утверждения по результатам очного собрания)

    * Раздел Аналитика включает расширенную статистику по всем профсоюзам в реальном времени (кол-во участников, динамика, активность и т.д.)

    * Раздел Коммуникации включает (дополнительно) возможность рассылки информации лидерам и участникам нескольких первичных профсоюзов (настраеваемый список рассылки)

4. Интерфейс Технического Администратора Системы включает:
    * доступ к настройкам всех разделов системы
    * инструменты добавления, удаления и модернизации разделов
